[HKU]港大舍堂品評

利申：上年住MHall今年住星星
對係hall生存有少少心得

經歷過舍堂醜聞之後
hku hall經歷咗360度大變化(啫係無變化)

我將hku舍堂分為三類
一類係chur鳩hall (代表為ricci何東)
一類係玩鳩hall (孫志新,李兆基,沙宣三寶,sky lee星星)
一類係頹鳩hall (M+UHall,St John)

chur鳩hall啫係代表間hall為咗保持各堂友緊密關係，會搞好多活動，搏盡interhall competition，仲會有好多鳩傳統(eg JJ拍頭)

玩鳩hall同chur鳩hall都係想維繫堂友關係，分別係chur鳩hall係會傾一個目標出黎(eg拎紅旗)，大家向住呢個目標奮鬥，從中增長感情。玩鳩hall係純粹搞啲野出黎玩，大家圍威畏，完全唔會睇個活動有咩意義。

玩鳩hall係適合啲social撚住，chur鳩hall就係岩啲滿懷大志嘅人住。不過呢兩類hall嘅本質都係chur，如果你撻皮就好快俾人排

頹鳩hall方面，最貼切嘅形容係自暴自棄嘅酒鬼。因為呢啲hall嘅歷史太多變遷，年年收太少人，搞到好多傳統都失傳，alumni都愛理不理，所以就變咗撻皮hall
你可能會問St John點解都係哪類，因為滴蠟事件後warden趕走咗好多人，收咗好多non local,，變相摧毀曬hall culture

入咗呢啲hall唔係乜都唔使做，都要你有番啲貢獻，你亦都要忍受周遭嘅挫敗氛圍